\section{Remerciements}
Je tiens tout d'abord à remercier toutes les personnes qui m'ont aidé au succès de mon alternance de cette année et de la rédaction de ce mémoire.

\par Je voudrais dans un premier temps remercier à l'ensemble de l'équipe Finance France de SAP France, pour son accueil et sa bienveillance tout au long de cette année. Je tiens à remercier particulièrement des personnes suivantes : 
\begin{itemize}
    \item Mes tuteurs, Monsieur Sébastien Coudray, Developer Senior, et Madame Camilla Christiansen, Senior Quality Specialist, avec qui que je travaille tout au long de l'année, pour leurs esprits professionnels, leurs patiences pour m'expliquer et m'aider pour mon travail.
    \item Monsieur David Dufour, Development Senior Manager IMS, pour son implication dans mon recrutement au sein de SAP France.
    \item Monsieur Thibault Lefaix, Development Manager, pour son explication qui m'a beaucoup aidé à comprendre l'architecture Financial Consolidation et à finir ce mémoire.
    \item Monsieur Thierry Gosselin, Quality Expert, Scrum Master, pour sa façon de gérer l'équipe et le projet Financial Consolidation.
\end{itemize}

\par Mes remerciements ne sont pas envoyés que les personnes indiquées dans la liste précédentes, y contient aussi tous les collègues d'équipe, durant cette année de travail, ils m'ont aidé à bien "On-Boarding" à SAP France, m'ont aidé à déboguer mes programmes, m'ont pris le temps pour discuter mon sujet d'alternance. 

\par Je remercie également toute l'équipe pédagogique de Sorbonne Université et de CFA-INSTA, particulièrement monsieur Binh-Minh Bui-Xuan et monsieur Emmanuel Chailloux pour leurs conseils
tout au long de l’année, madame Emilie Auger pour son travail administratif de la promotion. Je remercie aussi la promotion M2 STL 2018 auprès de laquelle j’ai passé une année formidable, avec qui j'ai passé des très belles histoires, ces dernières vont tenir pendant longtemps dans ma tête.

\par Enfin, je pense à ma famille, mes proches, mes meilleurs amis, qui m'ont encouragé et soutenu pour ma vie et mes études en France tout au long de ces années.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
